[
    {
        "questionStem": "1925年国民政府将所辖各部队统一改编为()",
        "option": [
            "国民军",
            "东征军",
            "国民革命军",
            "北伐军"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827824896147456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "下列抗战胜利后中国社会主要矛盾的理解正确的是()",
        "option": [
            "中华民族与帝国主义的矛盾已经解决",
            "国内阶级矛盾是中国社会惟一的主要矛盾",
            "中国近代社会的两大矛盾仍然存在",
            "反蒋斗争表明中外矛盾仍然存在"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827930001211392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1947年7-9月，中国共产党在河北省平山县召开全国土地会议，制定和通过了()",
        "option": [
            "《中国人民政治协商会议共同纲领》",
            "《五四指示》",
            "《中国土地法大纲》",
            "《对时局的意见》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827938628894720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第十四次全国代表大会指出的经济体制改革的目标是",
        "option": [
            "建立社会主义市场经济体制，进一步解放和发展生产力",
            "逐步扩大企业自主权，加强国营大中型企业的市场竞争能力",
            "巩固和完善农村家庭联产承包责任制，大力发展乡镇企业",
            "以公有制为主体多种所有制经济成分长期共同发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827979825348608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "实施共建“一带一路”倡议，发起创办亚洲基础设施投资银行，设立丝路基金，举办首届“一带一路”国际合作高峰论坛、亚太经合组织领导人非正式会议、二十国集团领导人____峰会、金砖国家领导人____会晤、亚信峰会。",
        "option": [
            "北京南京",
            "杭州厦门",
            "南京北京",
            "厦门杭州"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738828003783213056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "陈独秀右倾投降主义的最主要的错误是()",
        "option": [
            "害怕工农运动",
            "反对土地改革",
            "放弃革命领导权",
            "一切服从国民党"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827825680482304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "陈独秀的右倾投降主义和王明“左”倾冒险主义都给中国带来严重危害，这两次错误路线产生的根源在于()",
        "option": [
            "共产国际错误指导",
            "错误领导人排挤毛泽东",
            "中共处于幼年时期，理论思想尚不成熟",
            "国民党分化破坏活动"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827855745253376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "洋务运动最先从哪入手的？()",
        "option": [
            "兴办民用企业",
            "创办新式学堂、派遣留学生",
            "建立新式海陆军",
            "兴办军工企业"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827697926176768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1906年至1907年，革命派与改良派在思想领域内展开了一场激烈论战。其中，改良派的主要代表人物是()",
        "option": [
            "黄兴",
            "陈天华",
            "梁启超",
            "章炳麟"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827744201932800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国革命必须走农村包围城市最后夺取城市这样一条道路，主要取决于()",
        "option": [
            "中国农民人口多",
            "中国革命的发展趋势",
            "中国半殖民地半封建社会性质",
            "敌人在农村力量薄弱"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827857624301568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国工人阶级的产生()",
        "option": [
            "先于中国资产阶级",
            "晚于中国资产阶级",
            "同时于中国资产阶级",
            "几乎同时于中国资产阶级"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827649683292160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "下列事件中，没有共产国际代表直接参与的是()",
        "option": [
            "中国共产党成立",
            "红军第五次反“围剿”",
            "南昌起义",
            "广州起义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827857360060416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党成立的标志是()",
        "option": [
            "马克思主义研究会的成立",
            "中共一大的召开",
            "各地共产主义小组的建立",
            "《中国共产党宣言》的制定"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827818852155392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1938年5月，毛泽东发表了()一文。该文从战略高度，论述了抗日游击战争的地位、作用，以及在抗日游击战争中主动地、灵活地、有计划地执行防御战中的进攻战，持久战中的速决战，内线作战中的外线作战，与正规战争相配合、建立根据地、战略防御和战略进攻、向运动战发展、正确的指挥关系等一系列具体的战略问题。",
        "option": [
            "《论反对日本帝国主义的策略》",
            "《论抗日游击战争》",
            "《论持久战》",
            "《抗日游击战争的战略问题》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827897893814272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在重庆政治协商会议上，与中国共产党合作反对国民党反动派专制独裁的主要势力是()",
        "option": [
            "民主党派",
            "无党派人士",
            "国民党内的反对派",
            "民主党派和无党派人士"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827932102557696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中共八大后，中国共产党在探索中又提出一些重要的思想。1956年12月，()提出，可以消灭了资本主义，又搞资本主义，并把这称作“新经济政策”。",
        "option": [
            "陈云",
            "刘少奇",
            "周恩来",
            "毛泽东"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738828020669480961",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国产生的新的被压迫阶级是()",
        "option": [
            "农民阶级",
            "工人阶级",
            "资产阶级",
            "民族资产阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827646290100224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "二七惨案后，中国工人运动掀起的全国范围的大革命高潮起始于()",
        "option": [
            "省港大罢工",
            "五卅运动",
            "青岛日资纱厂工人罢工",
            "安源路矿工人大罢工"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827823189065728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年4月23日,人民解放军占领南京,宣告()",
        "option": [
            "人民解放战争由战略反攻转入战略决战",
            "三大战役胜利结束",
            "国民党反动统治覆亡",
            "新民主主义革命的结束"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827940835098624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1933年5月，原西北军将领冯玉祥在()成立察哈尔民众抗日同盟军，并谋求同共产党合作。",
        "option": [
            "绥远",
            "张家口",
            "石家庄",
            "通化"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827895486283776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "五年来，我们勇于面对党面临的重大风险考验和党内存在的突出问题，以顽强意志品质正风肃纪、反腐惩恶，消除了党和国家内部存在的严重隐患，党内政治生活气象更新，党内政治生态明显好转，党的_______显著增强。",
        "option": [
            "创造力",
            "创新力",
            "凝聚力",
            "战斗力"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738827992710250496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日根据地的政权是具有统一战线性质的政权，政权结构包括()机关",
        "option": [
            "监察",
            "立法",
            "行政",
            "司法"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738827920425615360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "全国胜利后，中国社会经济中存在着哪几种经济成分()",
        "option": [
            "社会主义性质的国营经济",
            "半社会主义性质的合作社经济\r\n",
            "农民和手工业者的个体经济",
            "私人资本主义经济"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738828020799504384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "第三条道路的主要主张有()",
        "option": [
            "在政治上，必须实现英美式的民主政治",
            "在经济上，应当实行改良的资本主义",
            "在方法上，走和平的改良道路",
            "在理论上，应当以马克思主义为指导"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827946463854592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "淮海战役总前委由组成()",
        "option": [
            "刘伯承",
            "陈毅、粟裕",
            "邓小平",
            "谭震林"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827944693858304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新文化运动的主要阵地有()",
        "option": [
            "《新青年》杂志",
            "《时务报》",
            "《中外纪闻》",
            "北京大学"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1738827830906585088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1937年8月，中国工农红军改编为国民革命军第八军后下辖()",
        "option": [
            "一一五师",
            "一二0师",
            "一二五师",
            "一二九师"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738827924011745280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年3月30日，邓小平在理论工作务虚会上发表讲话，指出必须的坚持四项基本原则是",
        "option": [
            "坚持社会主义道路",
            "坚持人民民主专政",
            "坚持共产党的领导",
            "坚持马克思列宁主义、毛泽东思想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827979955372032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代对国家出路的早期探索是()",
        "option": [
            "太平天国农民战争",
            "新文化运动",
            "维新运动",
            "洋务运动"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738827705861799936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "国民革命与近代前期的资产阶级民主革命相比，其突出的新特点是()",
        "option": [
            "以国共合作为基础",
            "采取武装斗争的形式",
            "群众基础扩大",
            "反帝反封建相结合"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738827835541291008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党在新民主主义革命阶段的基本纲领，即：()。",
        "option": [
            "推翻帝国主义和封建主义的压迫，建立一个以无产阶级为领导、以工农联盟为基础的各革命阶级联合专政的新民主主义共和国",
            "没收操纵国计民生的大银行、大工业、大商业归新民主主义国家所有，建立国营经济",
            "没收操没收地主阶级的土地归农民所有，并引导个体农民发展合作经济",
            "允许民族资本主义经济的发展和富农经济的存在"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738828022313648128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会后，在平反冤假错案的工作中，得到平反的有",
        "option": [
            "恢复邓小平的职务",
            "撤销了强加给刘少奇的种种罪名",
            "1957年错划的右派分子",
            "天安门事件"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738827984820764672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《星星之火，可以燎原》一文中阐述的主要内容是()",
        "option": [
            "提出了“工农武装割据”的总概念，从思想路线的高度为农村包围城市的革命道路指明了方向",
            "批评了“城市中心论”的思想",
            "提出了红色政权巩固和扩大的路线",
            "强调了坚持农村根据地建设的意义"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738827859654344704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "对辛亥革命的描述正确的有()",
        "option": [
            "辛亥革命是一次资产阶级民主革命",
            "辛亥革命为无产阶级队伍的壮大提供了条件",
            "辛亥革命推翻了“洋人的朝廷”",
            "辛亥革命结束了中国的封建君主专制制度"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738827748186521600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "鸦片战争成为中国近代史的起点，这是因为随着西方列强的入侵()",
        "option": [
            "中国逐步成为半殖民地半封建国家",
            "中国社会主要矛盾的变化",
            "中国逐渐开始了反帝反封建的资产阶级民主革命",
            "中国革命属于世界无产阶级革命的组成部分"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827671170711552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国人民抗日战争，是近代以来中国反抗外敌入侵第一次取得完全胜利的民族解放战争，是20世纪中国和人类历史上的重大事件。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827887915565056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争时期大地主大资产阶级是抗日民族统一战线的组成部分。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827883255693312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "鸦片战争前夕中国社会的经济状况是自给自足的自然经济占统治地位，土地高度集中",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827675465678848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "谭嗣同是辛亥革命时期的著名革命者。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827752758312960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "第二次鸦片战争后，中国半殖民地化程度进一步加深，主要在于自然经济进一步解体",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827672592580608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "从1937年日本发动卢沟桥事变到1941年，中国战场通常牵制日本陆军兵力70%左右，空军50%左右。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827889152884736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东提出农村包围城市的根据，就在于“中国革命是半殖民地的资产阶级民主革命和革命的长期性这两个基本特点”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827872103038976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "人民民主专政理论是毛泽东思想关于社会主义革命和建设理论的重要内容。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827951434104832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "《马关条约》签订后，日军遭到了冯子材领导的黑旗军的英勇抗击",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827685594923008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国抗日战争有力地配合英美在太平洋战场的作战，支援了苏联的对德作战。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827889350017024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平指出：从建国到1978年30年的成绩很大，但做的事情不能说都是成功的。问题是什么是社会主义，如何建设社会主义。我们的经验教训有许多条，最重要的一条，就是要搞清楚这个问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827985466687488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "身为顽固派的慈禧太后重用洋务派的原因是为了摆脱贫穷落后的面貌",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827719455539200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "戊戌变法的首要目标是夺取政权",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827717639405568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在中国各民主党派形成时,一定数量的革命知识分子和少数共产党人也加入了民主党派甚至成为领导骨干。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827959428448256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪六七十年代，清王朝内部的顽固派与洋务派的分歧在于要不要在中国发展资本主义",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827719652671488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "随着外国资本主义的入侵，中国的社会性质开始发生质的变化。中国逐步成为____国家。",
        "option": "",
        "answer": "半殖民地半封建",
        "id": "1781201567123243008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "____是洋务运动的指导思想。",
        "option": "",
        "answer": "中体西用",
        "id": "1781201567693668352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "五位一体总体布局包括经济建设、政治建设、文化建设、____、生态文明建设。",
        "option": "",
        "answer": "社会建设",
        "id": "1781201572835885056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "五四运动后期斗争的中心由北京转到____。",
        "option": "",
        "answer": "上海",
        "id": "1781201569014874112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国发展国民经济的第一个五年计划规定集中主要力量发展____。",
        "option": "",
        "answer": "重工业",
        "id": "1781201571602759680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日民族统一战线是以____合作为基础的。",
        "option": "",
        "answer": "国共",
        "id": "1781201570445131776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "孙中山三民主义中所说的社会革命是指____。",
        "option": "",
        "answer": "平均地权",
        "id": "1781201568645775360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1921年7月，中国共产党第一次全国代表大会在____召开。",
        "option": "",
        "answer": "上海",
        "id": "1781201569287503872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》第一个中文全译本的译者是____。",
        "option": "",
        "answer": "陈望道",
        "id": "1781201568884850688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "由1982年9月1日至11日，中国共产党第十二次全国代表大会在北京举行。邓小平在开幕词中响亮提出：“把____的普遍真理同我国的具体实际结合起来，走自己的道路，建设有中国特色的社会主义”。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1781201572034772992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    }
]